港漢深圳整牙出事 港牙醫拒執手尾 事主索賠50萬 愛康健：沒游說做療程

港漢深圳整牙出事 港牙醫拒執手尾 事主索賠50萬 愛康健：沒游說做療程

圖2之1 - 李先生（圖）指於今年5月的療程中，內地牙醫在其牙罅填樹脂（見圖中相片上下顎門牙），稱為日後整牙套作準備，但他稱在療程後曾痛至萌生自殺念頭，移除樹脂痛楚雖減少，但牙齒比以前稀疏細小，亦造成顎骨變形及神經線受損，如今非常後悔。（楊柏賢攝）

【明報專訊】不少港人北上「整牙」（做牙科手術），有人兩年前因蛀牙光顧深圳愛康健，稱被游說接受重建療程，在牙齒間空隙填上樹脂後，事主一度劇痛至休克，後來獲移除部分樹脂減輕痛楚，但牙齒仍未完全康復，回港求診時，本港多個牙醫都拒絕「執手尾」。

愛康健：事主拒專家會診
愛康健發言人確認事主曾在該集團的牙科診所接受手術，重申事主求醫時已有牙齒問題，強調醫生沒有「游說」接受手術，醫生整個治療方案無問題。發言人又指收到事主投訴後多次與對方溝通，建議對方接受專家會診，但事主拒絕；而事主向該公司索償50萬不獲接納，至今雙方未達成共識。

40多歲的李先生10多年前曾因蛀牙在愛康健補牙，2015年尾再因蛀牙光顧。他指當時牙醫稱其牙齒有很多問題，建議他接受療程令牙齒「大隻點和靚點」。他有感以前補牙沒出問題，加上藝人宣傳，決定接受建議，開始20萬元人民幣（下同）療程，分期付款。他指職員當時無清楚解釋療程，只說「沒任何風險，幾個月就完成」。

李於去年10月開始接受剝牙等治療，至今年5月接受咬合提升療程。

牙罅填樹脂 劇痛面痹

他指牙醫在齒間空隙填樹脂，稱稍後會加牙套，牙齒便會「又靚又齊」。李憶述當日4小時手術後，即感上下顎牙齒「不咬弦」，醫生說只是未習慣。他稱返港翌日口腔痛至整個臉部麻痹，遂到急症室求診，但醫生說無從入手，勸他返內地治療。

稱港醫「個個怕孭鑊」

李稱其後向愛康健求助，對方多次拒絕，他一度痛至休克，再加上家人控訴，該公司才為他拆除部分樹脂，並交出沒醫生編號及簽名的「醫療報告」。他稱之後帶着「報告」向本港多間牙醫診所及醫院求診，均被拒絕，「個個都怕『孭鑊』唔敢做」，至近月才找到牙醫願跟進。

李說療程嚴重傷害其身體，「出事後先知療程叫『咬合重建治療』，本身無咬合問題，現在咬合有問題，顎骨又變形，神經線也受損，長期受痛楚折磨，現要看精神科醫」。本是家庭支柱的他說已付約7萬元，回港後亦花數萬元求醫，加上不知傷害是否永久，故索償50萬元，但愛康健拒絕。

關注病人權益的社區組織協會幹事彭鴻昌說，事件反映本港公營牙科服務有限，在外地接受牙科療程失敗的港人，如遭本港牙科醫院及私家牙醫拒諸門外，便會求助無門，冀政府關注情况，亦呼籲私家牙醫施以援手。

消委籲「審慎考慮」港外求醫

消委會建議消費者在外地接受任何形式的治療前，應先充分了解治療步驟，慎重評估風險，又呼籲消費者審慎考慮是否到境外接受醫學治療，因各地對醫護人員和治療方法規管不同，難得悉當地醫護人員資格，一旦出問題亦較難追討。

愛國人士返去整多啲啦

好似係新香港人

傻既先去中國睇西醫
中國人都識湧落香港睇

唔執手尾好正常

呢樣真
洗下牙就無所謂
呢d 大工程
大拿拿廿萬人仔 點俾得落手
廿萬 甩晒再鑲過都唔洗咁貴

咁大壇野，想係香港搵牙醫孭鑊？

洗牙你唔驚中愛滋?

關注病人權益的社區組織協會幹事彭鴻昌說，事件反映本港公營牙科服務有限，在外地接受牙科療程失敗的港人，如遭本港牙科醫院及私家牙醫拒諸門外，便會求助無門，冀政府關注情况，亦呼籲私家牙醫施以援手。

梗本就唔應該去鬼國睇醫生

支那事支那了
支那唔賠俾你關香港撚事
洗唔洗捐埋錢俾你

On9

洗到感染超級細菌

好似乜都關佢事咁

李稱其後向愛康健求助，對方多次拒絕

去愛康健，仲要成廿萬人仔，我係香港種牙一隻先萬3

西醫同牙醫你都唔識分？

牙醫做私家可以say no
其他病大陸搞完一輪謝晒先返香港公立果d就唔會say no

李稱其後向愛康健求助，對方多次拒絕，他一度痛至休克，再加上家人控訴，該公司才為他拆除部分樹脂，並交出沒醫生編號及簽名的「醫療報告」。他稱之後帶着「報告」向本港多間牙醫診所及醫院求診，均被拒絕，「個個都怕『孭鑊』唔敢做」，至近月才找到牙醫願跟進。

拎住份鳩流報告邊個幫你

救唔返 都冇醫學用途

支那賤畜

搵朱咪咪吳啟華索償啦

佢應該係上下全口Zirconia
價錢差唔多啦
但係香港冇人會咁做

健康真係好緊要 因為健康就會開心囉

當支那人都識衝黎香港整
點知有班愛國人士就衝番上去整

邊個會幫你整，去到呢個地步。
佢個case都已經搞到神經線受損，可能牙肉牙床壞死，因為牙係有生命，如果死左(例如杜牙根)就會得番個殼，琺瑯質慢慢流失就會萎縮最終要做牙套。

間愛康健最多可以幫你整牙套，但受損左神經系統，面，下頰係可以話無得搞。

same

其實佢個療程係做乜，有無巴打講下

執完手尾俾佢告咪pk

呢d擺明牙科既病，你搵醫院/西醫都冇用，因為西醫係唔識睇牙

索賠？
即係尋釁滋事啦
尋釁滋事即係無理取鬧，搞到名譽受損
索返你50萬

特殊在有人咁蠢用廿萬去整壞自己棚牙

咁耐都冇朱咪咪既

當年讀 u 有 fd 貪平洗牙洗到界爆牙肉，之前仲有人笑我出去睇貴醫生唔睇平既

抵死啦
返大陸整牙
d材料同醫生都咁黑心都敢去

香港唔肯咪去台灣囉

Taiwan!長庚
易小玲都搞得掂

他指牙醫在齒間空隙填樹脂，稱稍後會加牙套，牙齒便會「又靚又齊」。李憶述當日4小時手術後，即感上下顎牙齒「不咬弦」，醫生說只是未習慣。他稱返港翌日口腔痛至整個臉部麻痹，遂到急症室求診，但醫生說無從入手，勸他返內地治療。

屌你快撚D死返大陸
唔好增加香港醫療系統既負擔

柯P：香港連自由的靈魂都沒有了

呢d咪又係支那思維

大學用返大學牙科咪得囉，又平又好

當初讀牙醫唔係好有使命架咩
為錢連命都唔救做doctor?

要幾白痴先會簽20萬療程

香港牙醫成日畀人告
梗唔會冒險接手
講真香港牙醫有d幾廢🤦🏻‍♂️

拿得出20萬去大陸整

點解唔留香港整？

又唔係冇錢

社區組織協會🤷🏻‍♂️

抵撚死
要死死係大陸啦

係大陸奶左野就搵香港執手尾 on99
還有黨呀

講到尾咪又係錢同名
講著滿口的謊言，做著不配的事情
虛偽到極
華麗的包裝背後咪又係仆街
香港人，收皮啦!

咁開心就要笑多啲喇

睇佢個樣都係投民建聯

屋企人都試過喺深圳整牙
佢話個麻醉好似廢既咁 痛到傻

真心抵死，如果窮到冇辦法，迫住要去支那整，都話可憐下，大那那廿萬，喺香港整幾副牙套都得啦，應該又係嗰啲以為支那先進過香港既蠢藍絲

廢中whatsapp/wechat group真係成日宣傳呢d野

呢條係咪一開波就話自己係中国香港人果條廢物

梗係唔收啦，一陣又告鳩香港個牙醫點算

整唔掂又死落黎搵香港醫生執手尾
重點係二十萬係香港整真係點整都得

好耐之前有人北上洗牙中左乙型肺炎

返大陸啦 國家照撚住你

返大陸睇牙醫真係搵笨

好多箍牙post都上呢間整

不過牙齒會令顎骨都變埋形？

咁都關香港事，戇撚鳩

係大陸整牙，做乜鳩返㴝香港投訴?死返大陸啦死廢中

平時又吹到支那好好好先進，你地d 廢青上去睇下
有事又死返落黎求助
之前買支那爛樓嗰堆又係
成班畜牲，上去死撚晒就岩

Bu獸醫？

20萬番大陸整

20萬翻大陸整都信
唔計有冇問題
20萬 on撚9

呢d就是愛國呢，身體力行，值得表揚。

但係大陸整，死返香港投訴扥撚呀？死返上大陸啦屌你老母死廢老。

就係大學入面個個出事

愛國人士，賴左野先發現法制健全幾重要。

上訪喇

唔係啦

咁蠢豬都有

抵啦

大陸真係咪整
有fd淨係補牙都出事
洗下牙就ok既

Shitty

愛國廢中

邊個話一定要有使命感 唔做害人既野已經算係咁
洗唔洗所有醫生免費義診先合你意
唔執大陸d屎都要比你借d意踩人
咁易就執咪姐係變相令人以為就算係大陸整柒左返香港都會有人幫你咁既

班傻屄never learn

唔執手尾有咩問題？

都唔知點執
100%就一定救唔到
陣間俾佢反咬話做乜做唔到100%就大獲

唔肯執重有好多理由,例如個方法唔標準,
病歷不全,
醫生跟本無學過點攪,要做創新方法醫又唔知成效,有事一定告得入。
又唔知會唔會越攪越衰,邊個夠膽醫?

所有「專業」都會有條守則
如果自己能力唔夠
係唔應該接個job
牙醫黎講唔接叫有醫德
不過同你呢d低下階層講係哂鳩氣

正評不解釋

點解佢唔考慮學易小玲咁去台灣長庚搵救兵?

你肯定全部能力都唔夠?
個個都拒,係咪咁多牙醫都能力不足?
如果真係咁多牙醫都能力不足,咁香港既牙醫訓練系統,係咪要改善一下呢?
仲有,唔該收返你個句低下階層
咩叫低下階層,你認識我嗎?
你根本對我一無所知,你憑什麼批評我是低下階層
港燦!

唔係要義診,自己唔識,都應該講下邊度有人識整,盡量提供協助

理論上一樣都係咁訓練出黎

深圳/廣東省就算啦
中國最好既醫療資源都不在廣東省
北京,上海,四川華西醫學院 呢類地方
尤其上海
其實現在既上海一D都唔落後
上交大華山醫院,瑞金醫院呢類

大陸好既醫療一樣都係不便宜

你拎到咁高既人工,係因為人們信任你,需要你
人地放咁高既期望同地位比你,你就用黎自肥
你憑什麼?

得意忘本?

港狗係最撚假同虛偽既生物
講一套做一套
收皮啦

去鬼國睇醫生都on9

睇你去邊度睇

去到邊都見到你條支那狗

俾d支那人攪到棚牙嚴重到冇得救就話香港牙醫能力不足

係咪做低下階層做得太耐乜都搵嘢賴?

叫大陸醫生 救返起個死人囉，冇得救就冇得救架啦。 支那人識入鄉隨族打繁體字就比個 妳啦

低下階層嬲嬲?
五毛唔係低下階層係咩?

你條垃圾咪又係得把口，而家講緊顎骨變形同神經受損，香港牙醫點醫呀？
您腦癌都唔會走去睇家庭醫生啦

無意冒犯，顎骨變型其實係要睇牙醫既 救唔救到就另一回事

顎骨變型普通診所點做手術？係都係菲獵牙科啦

有啲係睇完再book手術室，咁當然係專科，或者排醫院

醫療進唔進步一回事，支那人做嘢求求其其、唔衛生、冇同理心、冇醫德、弄虛作假，冇標準、唔專業、冇規矩，仲會偷器官，賠錢比我都唔會睇支那醫生

20萬 上去叫G la
整乜春牙

唔係全部人都係咁

同埋呢類地方都衛生同認真的

大陸係有好醫生的
只係普通人未必睇到

你唔係得把口?
你仆街啦，屌你老母

我向美國住，你地香港狗永遠都係大國的狗

係佢自己唔識去搵咋
佢唔一定搵返原先個度

我用返你個套邏輯延伸落去咋
你除識左人身攻擊人地仲識d乜?

咁你地係乜?港支人?中國二等公民?中屬香港?亞洲黑奴?

抵啦咁愛國
整晒全身啦

睇個樣似尖沙咀天星碼頭嗰班紅衛兵，戴住頂帽瘦瘦地咁。抵撚死啦，咁鍾意支那，唔去支那搵神醫？少少嘢就話自殺，唔死都冇用啦，有勇氣去大陸整牙，冇勇氣生存？

正解，間野賣廣告味又係Sell機械外國進口，牙醫全部係國內一級大學畢業，結果就係咁，香港牙醫一樣有廢有缺德，只不過大陸勁十倍。

小小野就驚輸驚死，唔做狗都冇用啦
有勇氣賺大陸錢，冇勇氣做返自己啊?

傻鳩 全世界咁多發達國家大把選擇啦

咁你要語言通既，又近既，大陸可能是選擇之一

copy from 內地一位清醒既中國人。簡體字不喜勿看。

如果一个人没有同理心，他永远不会站在受害者的角度思考问题的，他们总是一副事不关己，高高挂起的姿态，甚至还跳出来嘲讽一番。只有他们的家被强拆，他们才会想到自己是受害者，但往往他们的内心第一想法是利用那些他们曾经嘲笑的人帮他们维权，完事后，可能还会跳出来继续嘲讽一波。
我在微博上都亲历好几次这样的事了，但我就不会傻傻的去转发，我直接跳进去骂：“你自己爱的国，哭着也要爱完。“他以为把以前骂”卖国贼“的微博删了就能洗白？

冇，好既醫生應該去哂外國

屌佢老味成撚日都有香港蝗/廢老去大陸搞搞路，搞衰左就搵香港醫生執打尾

一世都有事都抵撚佢死
仲成20萬

咁點解唔係香港

呢種人係支那喇嘢返香港求助，就好似係支那叫雞惹成身病，之後返來香港睇政府醫生咁

咁凌峰個d叫乜?

搞呢搞路

執手尾

Typo自

商業決定問題

邊個來

咁即係一分錢一分貨？

你唔係紙上談兵?

一切皆是 供求及競爭

你比醫藥利益團體洗腦就算啦～
咁樣佢地先可以過富豪生活

竟然有神醫

咁多人理上面隻支那狗

關咩事，大陸睇好平？ 佢整牙都整咁多錢wor

朱振國曾被送到廣州接受高壓氧治療，朱老太說當時他的情況曾轉好，四肢痙攣程度減輕，及後返回香港入住黃大仙醫院，無奈醫院人手較少，治療方式不同，使到朱的情況愈下，手腳痙攣再次嚴重。縱然現時雙眼可以睜開，可對外界刺激已無反應，喪失認人以及說話能力，須靠插進胃喉進食，每天只能在旁人攙扶下坐起約半句鐘。

係，但唔好信哂個價錢
醫生漫天要價，開出好多不必要治療，賺病人錢係有的

大陸有神醫，但一般只給特權階級睇
普通民眾無關係 係睇唔到的

對不起，我是美國居民

？？？

凌晨轉抵上海醫院/web_tc/article/20150630/s00004/1435630407141

有事就識得返香港搵幫手 抵撚死啦

唔好咁大聲，鑲牙香港天價。
不過搞牙我打死都4唔敢係大陸做。

有冇牙醫，其實呢個case救唔救得番？

番大陸醫啦
用行動支持你既祖國啊

醫唔好做乜落番黎 咪去北京請願 搵傳媒囉
點解又番番黎啊

世界大學學科排名公佈 港大牙醫學院蟬聯全球第一

世界高等教育研究機構QS（Quacquarelli Symonds）發表「2017年QS世界大學學科排名」，香港大學牙醫學院蟬聯全球第一名，繼去年首次成為全球最佳牙科大學後，今年再奪第一名。港大牙醫學院院長Thomas Flemmig對排名表示驚喜，認為是對該學院在教學、研究及社會服務各方面成就的認可。

Thomas Flemmig更笑言，去年首次獲QS牙科全球冠軍，曾對教職員及學生稱「獲得全球第一名，是一生一次的成就」，至今年成為二連冠，才證明自己「錯了」。
QS今日公佈的「2017年QS 世界大學學科排名」中，多間本港大學擠身排名前列。其中，香港大學一共在10個學科打入全球首十名，除了蟬聯第一名的牙科，還包括首次打入全球十大的語言學系。另外，港大在文學及人文學科排名上升，由去年全球第19位攀升至13位。港大文學院院長孔德立表示，很高興努力獲得認可，相信港大文學院在亞洲地區的優勢，將逐漸獲得世界關注。
理工大學今年亦有突出表現，共有2個學科打入全球首十名，包括在酒店與休閒管理學科排名全球第3，以及土木工程學科排全球第10，兩個學科均為首次納入統計。另外，中文大學在傳媒研究學科排名攀升，由去年排全球第26、上升至今年第20名；教育學院在教育學科的全球排名為第13位、較去年微跌1位。

香港既牙科全球第一唔睇, 走去支那睇, 真係痴痴地.
大陸人有錢落黎香港睇醫生.
呢D ON9 就走上去睇. 都無腦.

大陸13億人, 講咁頂尖既, 一定唔會差.
但係呢D 頂尖醫生, 係咪你呢D 窮L 俾得起?
當年凌峰為乜要黎香港同朱振國做診證? 心照啦.
黎一黎, 就慳返幾百萬廣告費.

洗牙都係300-400蚊左右, 一年先去一次. 返乜大陸呀?!
我每年都KEEP 住洗牙.
專登搵個係MASTER既. 次次打親去BOOK 時間, 都問我不如搵"牙齒衛生員"洗.
我睬佢都傻. 差個一百幾十, 我緊係搵個MASTER 洗啦.

等條五毛自己單機
太多人撚佢，佢太開心
在這裡亂吠

有全球第一香港牙醫唔去

愛國的人蠢到

支那狗全部垃圾是常識吧

個排名只係反映做research，唔代表某個畢業生一定勁

你又人身攻擊本人

所以我咪話大陸唔一定差

我話返大學牙科洗就係

咁唔肯執手尾係怕俾人告邊樣野

佢份報告無醫生簽命點知上手做成點,
風險好高。
而且唔係個個牙醫都會同你做外科手術。

大陸d監管垃圾,所以平均都差

抵撚死
無惹到愛滋咪算好彩

就算支那d醫生有幾勁都好，我都係唔敢睇
唔好話睇醫生，係大陸食嘢都唔係好敢

大陸仔發窮惡

屌 返你大陸天涯疴尿啦 吠條毛咩大陸仔

去正苦排返兩三年，一定有人幫佢。

鳩唔搭八 按你咁講香港就唔會有咁多新“腥講人”啦 出到外國就係咁讚中國 咁鐘意做咩唔返嚟做你嘅中國人

三次不認主

底撚死啦

除左佢，仲有其他好勁的

平均計無計。。。。。。

我在美國
你不是大陸仔嗎?
中華人民共和國香港特別行政區
有種就港獨給我看啊？

唔係，係講緊港醫唔好得意忘本

什麼不認主?
美國啊

我沒有特別讚中國
只是客觀講中國

講真
大陸牙醫大部份極廢

因為人地愛國愛黨愛仆街囉

唔係仲信吳啟華呀

無錯，應該去腦科做醫學研究

洗牙都唔會去深圳洗啦
都唔知乾唔乾淨

個d神醫除非你識大粒野
唔係既話幾有錢都冇得睇
佢會同你講排滿左之後介紹其他醫生你識